###Архиватор tar

```tar -cf my_file.tar my_source_directory```: создаёт tarball-файл с именем my_file.tar с содержимым папки my_source_directory. Флаг -c расшифровывается как «create» (создание), а флаг -f как «file» (файл).

Для извлечения файлов, находящихся в .tar-файле, используется команда tar c флагами -x («extract», извлечение) и -f («file», файл).

```tar -xf my_file.tar```: извлекает файлы из my_file.tar в текущую рабочую директорию.

Теперь поговорим о том, как сжимать и распаковывать .tar-файлы.

```tar -cfz my_file.tar.gz my_source_directory```: здесь, с использованием флага -z («zip», алгоритм сжатия) указано, что для сжатия файлов должен использоваться алгоритм gzip (GNU zip). Сжатие файлов позволяет экономить дисковое пространство при хранении таких файлов. Если же файлы планируется, например, передавать другим пользователям, это способствует более быстрой загрузке таких файлов.

Распаковать файл .tar.gz можно, добавив флаг -z к
команде извлечения содержимого .tar-файлов, которую мы рассматривали выше. Выглядит это так:

```tar -xfz my_file.tar.gz```
Надо отметить, что у команды tar есть ещё множество полезных флагов.

